既然今次運動都輸左，等我作小小總結

講白啲，搞政治，最終目的不外乎要奪權。

反送中本來係為呢個奪權嘅目標帶來一個好好嘅起點，但就偏偏因為操作上失當，加上香港人欠缺政治智慧而錯失左呢次大好機會，而且重創今後幾十年嘅民主運動。

1. 目標不切實際
五大訴求，缺一不可? 一場運動嘅目標，好大程度係決定左呢場運動嘅成敗。而更重要嘅係，呢啲目標其實唔係重點，重點係要令政府答應呢啲要求，從而取得話語權上嘅勝利。但係五大訴求包含左一啲今次運動不可能達成嘅目標，例如實行雙普選。你會問雙普選唔係基本法例明左嘅承諾咩? 要求政府給予香港人雙普選有咩問題?

問題係雙普選係香港民主運動嘅終極目標，根本唔係一次運動可以達成，講緊係整代人奮鬥下，要中共換左唔知幾多次班，某年某日中國有內憂外患配合下先可以達成嘅成果。

而本來今次運動應該係迫使政府答應撤回逃犯條例，從而贏取話語權，強化反對勢力嘅勢頭同自信，繼而鞏固民意支持。但你用雙普選呢個咁長遠嘅終極目標作為呢一場運動嘅訴求，而呢場運動根本唔會達到呢個目標，根本係消耗左大家嘅信心同支持。

五大訴求，缺一不可，是浪漫還是愚蠢?

之後會談勇武。

拉

on99 拉

拉

流水抗爭 無名無姓 無始無終 可來完結/輸？

拉 輸你老母咩

正解，個人認同成立獨調會係最重要
成場運動已經偏離左目標
變左攬炒模式

係你地拉嘅時候，等我講下勇武呢一環。

2. 勇武
槍桿子出政權。世界上冇幾多次光榮革命，幾乎所有政權更替最終都係透過物理破壞而發生。

但心水清嘅人都知，香港人根本無可能以武力對抗一個核武國家。咁係咪唔撚洗勇武? 錯，612就係勇武嘅成功例子，透過武力圍堵立法會去阻止條例獲得通過。但612亦都係唯一一次勇武成功嘅例子。此後發生嘅所有勇武行為其實都只係送頭，有時甚至會失民意。

事情發展到後來燒舖燒人，其實只係圍內嘅人透過呢啲行為振奮軍心，但就肯定失去左唔少中間派人士嘅支持。而最差劣嘅係大部分受勇武所傷嘅都係一班持唔同意見但冇攻擊性嘅市民。面對持槍“殺人犯”黑警，持刀嘅鄉黑，每次大家都即刻散水，有啲就好似綿羊咁係旁邊發出哀鳴。完全暴露左自己欺善怕惡嘅一面，黑警好自然愈打愈狠，愈打愈狼，對你地愈惡自己就愈安全。

你話輸就輸？

而本來今次運動應該係迫使政府答應撤回逃犯條例，從而贏取話語權，強化反對勢力嘅勢頭同自信，繼而鞏固民意支持。

嘩
屌你老味
迫佢撤回
迫完就算數
先唔講其他
咁樣畀狗咬完
你咁都忍到？
咁都唔駛清算佢地？
唔好玩啦吹風撚

弱智

勇武嘅處在意義，應該係必要時，千鈞一髮嘅關頭係物理上令一啲事情發生/唔會發生。例如612圍堵立會直接阻止送中條例通過，或者係不合作運動期間阻止某少數人破壞(阻止講緊係被動嘅，講緊係有人主動破壞你先被動地去阻止)，仲有就係必要時保護參與運動嘅人士。但今次運動裡頭勇武派好少真係發揮到以上作用。

話你on9驚你嬲

唔好叫連登政治部喇
叫五毛部啦

失敗撚，拉

但你有冇諗過 假設今次設嘅目標好簡潔就係撤回條例
我地已經算贏左呢場運動
所得到嘅話語權同士氣
絕對足以蘊讓下一次運動
而皆時呢個幾近殘廢嘅政權面對我地呢股力量存在，我地要順勢迫埋政府清算警隊根本唔難

多謝推po

D推論睇到我嘆為觀止

今次就咁反送中 咁下次既運動掀起既原因係咩

樓主摺被軍打手?

拉，on9 仔